\textbf{Construction}\quad
Tracer un triangle $ABC$ tel que $\widehat{BAC}=\ang{60}$ ; $AB=\Lg{4}$ et $AC=\Lg{6}$.

Tracer le point $M$ symétrique du point $B$ par rapport à la droite $(AC)$.\medskip

\textbf{Preuves}\quad Justifier les réponses aux questions suivantes.
\begin{enumerate}
  \item Quelle est la mesure, en degrés, de l'angle $\widehat{MAC}$~?
  \item Quelle est la longueur du segment $[AM]$~?
  \item Tracer le point $N$ symétrique du point $C$ par rapport à la droite $(AB)$.
        \begin{enumerate}
          \item Quelle est la mesure, en degrés, de l'angle $\widehat{BAN}$~?
          \item Les points $A$, $M$ et $N$ sont-ils alignés~?
          \item Quelle est la longueur du segment $[MN]$~?
        \end{enumerate}
\end{enumerate}